【強國膠事】少年睇完《人在野》獨闖沙漠 結果搞成咁

小孩看卡通太入戲不懂，沒想到內地這個少年也一樣。江蘇一名19歲薛姓少年看外國求生節目《人在野》（內地譯《荒野求生》）後，沒有多想竟膽敢在沒有任何裝備下，孑然一身獨自出發到新疆塔克拉瑪干大沙漠探險。行程剛開始2天，他被高溫酷暑困在沙漠中，生命危在旦夕，幸好及時通知救援隊伍，將他救離險境。

事發於7月17日，位於塔克拉瑪干大沙漠北緣的新疆兵團接獲求救電話，一男子稱被困沙漠，命在旦夕，請求救援。庫孜來克派出所副所長姜周全說：「接到電話對方自稱是在沙包裏面迷路了，沒有水源而且已經快不行了。」

新疆兵團根據求救者發送訊號，確定受困者在該團16連方向，於是組織醫院救護隊、16名治安員展開救援行動。隨團的醫生馬建峰說：「步行一直走到去尋找他，就按照定位去找，找這個人。然後大概走了有3公里，天氣很熱，而且我們扛着氧氣筒，又抬着擔架，腳陷在沙子裏。現在外面溫度都很高，沙漠裏的沙子都特別燙腳，而且也沒有路，到處都是荊棘甚麼的，反正也不好走。」

經過近2小時的尋找後，在一棵樹下找到了薛男，當時他已出現嚴重脫水、肌肉無力，而且心跳非常快，意識比較弱。幸運的是，薛男經過救治已脫離生命危險。他說自己是看了《人在野》後突發奇想，沒有準備太多，就從孔雀河源頭徒步進入塔克拉瑪干沙漠進行探險，沒想到「到最後的時候走不動了，就剛站起來，兩眼發昏。看甚麼都兩個形狀。然後直接就倒了。」

專家提醒，野外探險要有一定的醫療常識、專業技能和探險經驗，一定要做好充足的準備，不能異想天開。有網民寫道：「說走就走的旅行，這句話可是害了不少人」；另有人批評：「浪費國家資源、耽誤國家公務人員時間，要不要臉呀？」
央視

一睇就知未飲尿

成隊人死咪好